\begin{longtable}{|p{.02\textwidth}|p{.45\textwidth}|p{.45\textwidth}|}\hline\label{test1}  & \textbf{Traduction} & \textbf{Glose}\\\hline
 1 & La chevalerie est maîtresse de bataille\newline ~\newline Les cinq savoirs ou prudences\newline La prudence (ou \textit{sabiduría}) vaut mieux que la force comme
                        vertu chevaleresque  &~\newline Il faut craindre Dieu avant et dans la
                        bataille\newline~\newline~\newline~\newline  Récompense que le Roi doit donner aux nobles qui l'ont
                        servi\footnote{Cette glose n'est présente que dans l'incunable: il s'agit ici très probablement d'une innovation de l'édition imprimée de 1494.} \\\hline
 2 & Les terres qui donnent de bons chevaliers  & D'où vient l'art de la bataille\newline Obligations et devoirs (\textit{officios}) du
                        chevalier. \\\hline
 3 & Meilleur âge pour former les chevaliers\newline Signes du bon combattant.  & Conditions pour être un bon chevalier. \\\hline
 4 & Conditions du bon combattant.  & Relations du prince/du chef de guerre à ses chevaliers, 4 autres conditions:
                        fidélité, honnêteté, amour, largesse. \\\hline
 5 & Pour la guerre, noble ou paysan ?  & Il faut aller au combat avec la crainte de Dieu. \\\hline
 6 & Il faut savoir courir et sauter pour être un bon combattant.  & Il faut avoir l'art et l'usage du combat\newline Les chevaliers comparés à la
                        main\newline Étymologie du chevalier\newline \textit{Elección} du chevalier\newline
                        Adoubement et serment du chevalier selon Frontin, puis selon Végèce. \\\hline
 7 & Sauter et courir ne suffisent pas\newline Huit points en plus dans le maniement de
                        la guerre.  & Continuation du discours de la traduction\newline Les \textit{officios} du
                        chevalier selon Végèce\newline Mieux vaut un chevalier délicat qu'un paysan endurci.
                    \\\hline
 8 & Comment faire des fosses (\textit{carcava})\newline Comment faire des
                        forteresses (\textit{castillos}).  & La puissance des armes est plus importante que leur apprêt\newline Mais si elles
                        peuvent effrayer l'adversaire, c'est très bien. \\\hline
 9 & Qui doit combattre\newline Avec quels auxiliaires.  & 5 points, si on les évite, mènent à la victoire: refus du vice, de la luxure,
                        incompétence, pillage, oisiveté. \\\hline
 10 & Les bannières, qui les porte, les chefs.  & Il ne faut pas livrer bataille sans ordre du Prince. \\\hline
 11 & Comment protéger son armée\newline 8 points (\textit{cabtelas}) sur
                        lesquels il faut être attentif.  & 8 points de plus\newline (dont: défendre l'Église, les faibles, châtier les
                        \textit{bandos}.)\newline Comment et pour quoi se fait le serment du
                        chevalier. \\\hline
 12 & Quel est l'ordre et la forme de l'armée ou du bataillon.  & Promesses de don et de butin\newline Peut-on combattre avec des païens contre des
                        chrétiens ? Le chrétien peut-il mettre sa chevalerie au service d'un païen, et
                        dans quelles limites ? \\\hline
 13 & Frapper d'estoc ou de taille ?  & Continuation sur le même thème. \\\hline
 14 & Typologie des forces possibles de l'ennemi\newline Comment le combattre  & Importance de la vertu\newline Les quatre chevaleries (\textit{so prínçipe
                        terrenal, o tenporal}, \textit{cristiana},
                        \textit{votiva}, \textit{virtuosa o eclesiástica}).
                    \\\hline
 15 & Frapper, assiéger, fuir.  & Il faut protéger les droits et privilèges de la chevalerie\newline Ces droits\newline Les
                        privilèges que le roi doit protéger\\\hline
 16 & Typologie des batailles\newline Les sièges\newline La meilleure saison pour le siège.  & Réponse à la traduction. \\\hline
 17 & Défense des assiégeurs\newline Les fosses et le siège.  & Le jugement de Pâris. \\\hline
 18 & Engins de siège et de tir\newline Comment s'en servir au mieux.  & Siège, bataille, destruction de Troie\footnote{Les manuscrits Q et B déplacent la glose au chapitre précédent.} \\\hline
 19 & Construire les engins de siège.  & Alexandre et la conquête du monde. \\\hline
 20 & Créer de bonnes places fortes.  & 10 points sur Alexandre\newline Darius et le jeune Alexandre\newline Première bataille entre Darius
                        et Alexandre \\\hline
 21 & Comment préparer les forteresses à leur défense\footnote{La partie de traduction du chapitre 21 n'est présente que dans Q et B.} & Le peintre Apelles\newline Seconde bataille avec Darius\newline Fuite de Darius. \\\hline
 22 & Se défendre contre une agression souterraine\newline Se défendre face aux machines
                        de guerre (\textit{engeños})\newline Se défendre face aux tours de siège
                        (\textit{castillos})  & Assassinat de Darius\newline Conquête des Indes. \\\hline
 23 & Comment construire un bateau de guerre\newline La bataille navale\newline Raisons de la
                        guerre.  & Conquête des outres mondes par Alexandre.\newline Descente sous les mers.\newline Descente aux enfers\newline La trahison
                        prépare la mort d'Alexandre\newline Empoisonnement d'Alexandre par Antipater \\\hline
                        \caption{Résumé du dernier livre du \textit{Regimiento}}\label{JYMlZkVdBE}
 \end{longtable}